\begin{exoApp}{15}{2}[Second degré -- sans les racines]
On note $(E)$ l'équation $2x^2+11x-4=0$.
\begin{enumerate}
	\item Montrer que l'équation $(E)$ admet deux solutions, qu'on notera $x_1$ et $x_2$ et qu'on ne calculera pas.
	\item Donner les valeurs de $x_1+x_2$ et $x_1x_2$.
	\item En déduire la valeur de $\ds{\frac{1}{x_1}+\frac{1}{x_2}}$.
	\item Calculer $\ds{x_1^2+x_2^2}$.
	\vspace{0.25cm}\item Calculer $\ds{x_1^3+x_2^3}$.
	\item Calculer $\ds{\frac{1}{x_1+1}+\frac{1}{x_2+1}}$.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
	\item On calcule le discriminant : \(\Delta = 11^2-4\times 2 \times (-4) = 153\).
	\item On peut alors factoriser \( 2x^2+11x-4 = 2(x-x_1)(x-x_2) \). Si on développe et on identifie, on obtient \[ 2x^2+11x-4 = 2x^2 - 2 (x_1+x_2)x + 2x_1x_2 \]
	Ainsi, \( x_1+x_2=-\frac{11}{2} \qeq x_1x_2 = -\frac{4}{2}=-2 \).
	\item On met au même dénominateur, et on utilise la question précédente :
	\begin{align*}
		\frac{1}{x_1}+\frac{1}{x_2} &= \frac{x_1+x_2}{x_1x_2}\\
				&= \frac{-\frac{11}{2}}{-2} = \frac{11}{4}
	\end{align*}
	\item On développe \((x_1+x_2)^2\). Cela donne \( (x_1+x_2)^2 = x_1^2+2x_1x_2+x_2^2\). Ainsi :
	\[ x_1^2+x_2^2 = (x_1+x_2)^2-2x_1x_2 = \left(-\frac{11}{2}\right)^2-2\times (-2) = \frac{137}{4}\]
	\item On factorise :
	\[ x_1^3+x_2^3 = (x_1+x_2)(x_1^2-x_1x_2+x_2^2) \]
	En utilisant les résultats précédents :
	\[ x_1^3+x_2^3 = -\frac{11}{2}\left(\frac{137}{4} - (-2)  \right) =  \frac{1595}{8} \]
	\item On met au même dénominateur et on développe pour retrouver les résultats précédents.
	\begin{align*}
		\frac{1}{x_1+1}+\frac{1}{x_2+1} &= \frac{x_1+x_2+2}{(x_1+1)(x_2+1)}\\
		 &= \frac{x_1+x_2+2}{x_1x_2+x_1+x_2+1}
	\end{align*}
	Ainsi
	\[ \frac{1}{x_1+1}+\frac{1}{x_2+1} = \frac{-\frac{11}{2}+2}{-2-\frac{11}{2}+1} =\frac{7}{13}\]
\end{enumerate}
\end{correction}
